714 沙田遊行後，深藍家人幫示威者講說話

我父母分別係深藍同淺藍立場
同好多巴打一樣就政見已經同屋企人嘈過無數次
好多次都嘈到我老婆提議搬走，不過一來要人幫手照顧BB
二來經濟負擔會重好多
三來就算政見唔同我都愛我屋企人
唯有平時唔岩聽當聽唔到，自己又出少句聲
不過有時聽到佢睇新聞果時不停屌班示威者
又話一定收左錢，專登攪事，最好拉哂佢
講好多好難聽嘅野我都忍唔住會頂返佢

佢兩個就已經退左休，半近年因為親戚係沙田間餐廳唔夠人
佢地就去左幫手做收銀
琴晚返到黎之後，佢兩個竟然主動同我講其實班後生仔都幾好，唔似係壞人，原來佢地話琴日親眼係餐廳見到d 示威者又好禮貌又守規矩，清場後入到餐廳唔識嘅人係度互相幫助，對話內容聽得出知道大家明顯唔係收錢攪事，唔係咩所謂有組織動員破壞，而係一班高質素嘅普通年青人因為意念相同而齊心合力
跟住佢地問我點解呢班人係新聞睇出黎咁暴力
佢地竟然好有心機咁聽我解釋哂，咩係和理非咩係勇武
點解有班人要勇武，同埋新聞剩係會播d 衝擊片段
其實大部份人同大部份時間都係和理非，不過因為新聞價值唔高，所以只會出現幾秒，反而之後d 衝突因為多人想睇一定會被人放大，就好似睇足球精華片咁
佢地聽完之後嘅口風大約係話其實兩邊都好同情
最衰都係政府逼警察出黎同示威者香港人打香港人
可能大家覺得呢句說話好普通，但係係我深藍嘅屋企人口中，我之前解釋過無數次都冇用，竟然咁樣可以令佢地明白，唔好話變黃，佢地都係對武力好反感，但係起碼由深藍變中立，我都忍唔住滴左兩滴眼淚，我好感謝大家，都好自豪大家都咁高質素，呢樣野係我對香港未絕望嘅唯一原因，多謝大家

推

落場一次就知咩事

真

巴打, 黎緊佢地果兩票就靠你了, 加油!

好多野 落現場睇一次就知

我好明樓豬個感受，我都有一個深藍既親戚

羨慕你

其實如果可以嘅，可以帶d 俾新聞影響左嘅家人去現場睇下，叫佢地遠距離睇下就知咩事
當然係安全情況下，包括唔好去到屌尻d 示威者，同埋最好早d 去，係和理非未完之前走，當然現場睇埋d 黑警嘅暴行就最好，睇下佢地係點樣屈鳩d 示威者衝擊，不過老人家都怕佢地受傷所以最好唔好

羨慕你有肯聽你解釋嗰屋企人
我父母都係深藍
基本上係反對反對派
又係成日話啲示威者係收錢搞事
我有嘗試向佢地解釋
不過佢地啲反對反對派思想太根深蒂固
最後我都係放棄
係屋企唔同佢地講政治嘢
聽到佢地睇新聞屌示威者就忍下
為咗唔嘈交
有時講啲歪理
我已經係屌都費事

我最奇怪嘅係
屋企已經係唔睇cctvb 係睇now tv
反而佢地識得話now tv偏頗
報導立場都有啲反中
扮到好客觀睇新聞咁

睇到毛管棟

大家加油

佢地之前都係同你父母一模一樣
跟本就冇得同佢地解釋
我都估唔到佢地親身接觸到示威者個效果可以咁強
不過都冇法，如果你冇親身係現場，剩係睇新聞
你都可能會同佢地有同樣結論

同時可能係和理非後勤做得太好
佢地成世人都未見過香港人可以咁團體
學習能力又咁高，咁快發展到一套手語，物流，資訊系統
完美分工合作
所以佢地會覺得係有組織訓練出黎

迷途知返

唉我老豆幾時先生性

我發覺落場個時其實好多係勇武眼中on99既野對未落過場既人係好大既道德感召
例如人鏈呀 比掌聲自己 同路人講sorry

但係佢地未必理解同知道到勇武背後既犧牲同理由 所以佢地眼中只會見到暴力 呢d反而係有認識既和理非先明

你都好丫，一個

我一班呀

我曾經都覺得嗌香港人加油果d好多餘
但係其實好多人係旁邊睇緊
我諗只要係香港人，聽到咁多人一齊嗌香港人加油
好難唔感動

屌可唔可以一齊屌鳩呢啲濕鳩page